［先拉後砌］河北律師實名檢舉貪官後被捕 公安再公開徵集違法綫索

河北律師武全日前實名舉報張家口市貪官，後被當局以涉嫌「敲詐勒索罪」刑事拘留。網上流傳一張由張家口市公安局發出的「綫索徵集」通告，公開搜集武全的犯罪綫索。

網上流傳一封舉報信，武全在本月10日實名舉報張家口市政協主席王江，指控王江任涿鹿縣縣委書記時的腐敗情況。自由亞洲電台報道，武全妻子確認丈夫以「敲詐勒索罪」被刑事拘留。武全妻子表示，武全在本月16日被抓走，家中六台電腦亦被查抄，律師亦見不到武全本人。

武全的妻子估計，此事與其丈夫實名舉報市政協主席王江有關。從武全的官方微信號可見，武全在今年六月亦曾實名舉報張家口市人大常委會副主任王志軍的腐敗情況。

從網上流傳由張家口市公安局發出的「綫索徵集」通告可見，武全因涉嫌敲詐勒索罪，於12月18日被張家口市公安局依法刑事拘留。該通告指，「為依法查明案情，有效打撃犯罪，現面向社會公開徵集有關其違法犯罪的綫索。凡知情人員均可向張家口市公安局提供檢舉其犯罪綫索。」

前北京鋒銳事務所律師劉曉原在社交網站上批評，「先抓人，然後向社會徵集其違法犯罪線索。這個辦案程序違反刑事訴訟法規定。」

《立場新聞》記者曾分別致電武全和張家口市公安局，均未能取得聯繫。

拉完先搵罪證

垃圾即係垃圾
俾1000年 10000年都係一撚樣係咁

wfc

如果第日香港都變成咁…咁點算

等死

wfc 豬不嬲都係等比人劏